<?xml version="1.0"?>
<records>
   <materi>
      <index>1</index>
      <judul>Teknologi Informasi dan Komunikasi</judul>
      <isi>Teknologi informasi dan komunikasi adalah ilmu yang mempelajari penggunaan teknologi yang dapat mengelola informasi dan dapat membantu komunikasi.Teknologi informasi dan komunikasi tidak hanya membahas benda-benda seperti telepon dan komputer yang termasuk ke dalam perangkat keras (hardware). Teknologi informasi dan komunikasi juga membahas perangkat lunak (software), teknik penggunaan, layanan, dan sistem jaringan.<br/>
Perangkat keras atau hardware hanyalah salah satu faktor dalam teknologi informasi dan komunikasi. Faktor
lain yang mendukung adalah perangkat lunak atau software dan perangkat akal atau brainware. Penjelasan tentang
hardware dan software dapat kamu pelajari pada bab selanjutnya.</isi>
      <image>teknologi</image>
   </materi>

   <materi>
      <index>2</index>
      <judul>Sejarah Alat Komunikasi</judul>
      <isi>Menurut sejarah, suku Indian sudah sejak lama menggunakan isyarat asap untuk berkomunikasi jarak jauh. Mereka menggunakan ranting dan daun untuk membuat api dan menggunakan sejenis kain untuk menghasilkan isyarat asap dengan pola tertentu. Sejarah juga mencatat adanya pemanfaatan hewan yang sudah dilatih, seperti burung merpati dan elang. Pesan yang akan dikirim diikat pada burung, kemudian dibawa terbang. Setelah sampai di tempat tujuan, pesan tersebut diterima dan dibaca.<br/> 
Perkembangan teknologi telekomunikasi diawali oleh penemuan telegraf pada tahun 1837. Telegraf dikembangkan oleh Samuel Morse bersama William Cook dan Charles Wheatstone. Telegraf dapat menghasilkan informasi berupa kode morse yang diangkut melalui sinyal</isi>
      <image>sejarah</image>
   </materi>

   <materi>
      <index>3</index>
      <judul>Apa itu Komputer?</judul>
      <isi>Komputer digunakan untuk membantu dalam setiap pekerjaan yang kita lakukan baik di kantor, rumah, atau tugas-tugas akademis. Tahukah kamu komponen dasar yang membentuk sistem komputer? Pada dasarnya komputer dibentuk oleh dua komponen utama yaitu hardware (perangkat keras) dan software (perangkat lunak). Hardware (perangkat keras) dan software (perangkat lunak) merupakan suatu sistem yang tidak dapat dipisahkan dari komputer sebagai produk dari teknologi informasi. Hardware (perangkat keras) adalah serangkaian perangkat komputer yang dapat dilihat secara fisik sedangkan software (perangkat lunak) adalah suatu program yang ditulis dalam bahasa komputer.<br/>
Software berarti perangkat lunak; piranti lunak; program komputer. Arti software dapat diartikan perintah-perintah terperinci (program komputer) yang dipakai untuk memerintah perangkat keras komputer agar melakukan tugas-tugas tertentu.</isi>
      <image>komputer</image>
   </materi>

<materi>
      <index>4</index>
      <judul>Dampak Positif Teknologi Informasi dan Komunikasi</judul>
      <isi>Manfaat utama dari teknologi informasi dan komunikasi adalah untuk mempercepat proses komunikasi. Masih ingatkah kamu dengan definisi komunikasi yang telah dijelaskan pada bab sebelumnya? Dengan komunikasi,
diharapkan informasi yang disampaikan dapat dipahami oleh penerima.<br/>
Perkembangan dunia pendidikan sangat terbantu oleh kemajuan teknologi, seperti komputer, Internet, dan telepon.
Saat ini, masih banyak teman-temanmu yang belum dapat merasakan manfaat teknologi informasi dan komunikasi.
Hal ini disebabkan mereka tinggal di wilayah yang sulit dijangkau. Penyebaran buku-buku pelajaran dan media cetak ke tempat tersebut sangat terbatas. Perpustakaan yang tersedia pun kurang memadai. Banyak rintangan yang
harus dilalui untuk mencapai perpustakaan.<br/>
Dengan munculnya teknologi Internet dan jaringan telepon seluler maka dapat membantu penyebaran informasi
yang disebabkan hambatan jarak. Internet menyediakan akses informasi tanpa batas. Kamu dapat memperoleh
informasi dari dalam maupun luar negeri. Sekolah yang sudah menyediakan akses Internet akan dapat membantu
siswa untuk meningkatkan pengetahuannya. Para guru pun akan mendapat kesempatan mempelajari teknologi
Internet dan terus meningkatkan pengetahuannya. Dengan demikian, siswa dan guru dapat bersama-sama meningkatkan pengetahuannya.<br/>
Internet juga membawa dampak positif terhadap kemajuan di bidang ekonomi dan industri. Cukup banyak bermunculan toko online yang menggunakan Internet sebagai sarana pemasaran produk. Pembeli tidak hanya dari dalam negeri saja, pembeli dari manca negara pun dapat membeli produk-produk Indonesia. Dengan demikian, Internet dapat digunakan sebagai sarana promosi barang-barang produksi.</isi>
      <image>positif</image>
   </materi>

<materi>
      <index>5</index>
      <judul>Dampak Negatif Teknologi Informasi dan Komunikasi</judul>
      <isi>Dampak negatif atau kerugian yang dapat ditimbulkan akibat penyalahgunaan teknologi juga sudah mulai dirasakan. Sebagian besar dampak negatif tidak ditimbulkan oleh teknologinya, melainkan oleh pengguna teknologi tersebut. Pernahkah kamu mendengar istilah cyber crime atau computer crime atau e-crime atau hi-tech crime? Istilah tersebut merupakan segala tindakan kriminal yang dilakukan dengan melibatkan infrastruktur teknologi informasi dan komunikasi. Dampak negatif ini biasanya melibatkan jaringan komputer atau jaringan telekomunikasi publik.<br/>
Tindakan yang dapat digolongkan sebagai cybercrime meliputi hal-hal berikut.
a. Unauthorized access atau otorisasi secara ilegal.
b. Illegal interception atau penyadapan informasi.
c. Data interference atau perusakan, penghancuran data-
data secara ilegal.
d. Systems interference atau mengambil alih kendali
sistem secara ilegal. Kamu mungkin pernah melihat beberapa contoh kasus penyalahgunaan teknologi atau pemanfaatan teknologi yang kurang tepat. Beberapa di antaranya dapat digolongkan sebagai suatu tindakan kriminal. Sebagian lagi</isi>
      <image>negatif</image>
   </materi>

</records>
